\begin{abstract}
\par Pengelolaan sumber daya manusia (SDM) dari suatu perusahaan sangat mempengaruhi banyak aspek penentu keberhasilan kerja dari perusahaan tersebut. Salah satu yang terpenting dalam menajeman sumber daya manusia (SDM) di suatu perusahaan adalah penilaian kinerja pegawai dan menentukan karyawan terbaik secara periodik sehingga untuk memacu semangat karyawan dalam meningkatkan dedikasi dan kinerjanya. Namun pada kenyataanya Badan Pusat Statistik Kota Bandung masih belum optimal dalam pelaksanaan penilaian kinerja karyawan dan pemilihan karyawan terbaik hal ini disebabkan oleh belum tersedianya media yang dapat memproses penilaian karyawan dan memberikan rekomendasi dalam pemilihan karyawan terbaik. 
\par Penelitian ini bertujuan untuk mengetahui prosedur penilaian dan pemilihan karyawan terbaik pada Badan Pusat Statistik Kota Bandung serta untuk menghasilkan sistem pendukung keputusan pemilihan karyawan terbaik. Dalam menentukan karyawan terbaik di Badan Pusat Statistik Kota Bandung, sistem menggunakan metode \textit{Fuzzy Simple Additive Weighting} (FSAW) dengan menggunakan kriteria – kriteria yang sudah digunakan di BPS Kota Bandung. 
\par Sistem Pendukung keputusan ini dapat digunakan untuk mengolah data karyawan mulai dari proses karyawan masuk, proses penilaian karyawan, proses pemilihan karyawan terbaik, sampai dengan proses pembuatan laporan nilai karyawan. Output dalam sistem ini adalah nilai perhitungan pemilihan karyawan terbaik dengan metode\textit{Fuzzy Simple Additive Weighting} (FSAW) dan rekomendasi karyawan terbaik untuk Badan Pusat Statistik Kota Bandung.


\textbf{Kata Kunci} : \textit{Penilaian KInerja, Fuzzy Simple Additive Weighted .}

\end{abstract}